% !TEX root= ../main.tex

\section{Задача 3}
\subsection{Пункт 1}
Докажите, что в случае линейно разделимой выборки не существует вектора параметров (весов), который бы максимизировал правдоподобие вероятностной модели логистической регрессии в задаче двухклассовой классификации.

\textbf{Решение:}

\begin{define}
    Пусть линия разделения классов задана $\langle w_k, x \rangle = 0$
\end{define}

\begin{proposition}
     Линия $\langle 2 \cdot w_k, x \rangle = 0$, так же является линей разделения классов.
\end{proposition}

\begin{define}
    Задача максимизации праводоподобия для вероятностной модели $P(y|x, w) = \frac{1}{1+e^{-M}}$ выглядит следующим образом:
$\Sum_{i=1}^l \log(1+e^{-M}) \to \min_{w}$.
\end{define}

\begin{proposition}
     Так как у нас есть линия разделения, то для весов $w_k$ у нас всегда будет $M \geq 0$
\end{proposition}

\begin{proposition}
     Если все $M$ неотрицательные, то $\Sum_{i=1}^l \log(1+e^{-2 \cdot M}) < \Sum_{i=1}^l \log(1+e^{-M})$.
\end{proposition}

\begin{proposition}
     Если $w_k$ является решением задачи максимизации правдоподобия, то $2 \cdot w_k$ улучшает это решение.
\end{proposition}

Из последнего утверждения следует, что для линейно разделимой выборки не существует вектора параметров,
максимизирующего правдопдобие данной вероятностной модели

\subsection{Пункт 2}
Предложите, как можно модифицировать вероятностную модель, чтобы оптимум достигался.

\textbf{Решение:}

Для достижения оптиума необходимо ввести ограничения на вектор параметров.
При этом, в условиях двухфакторной классификации необходимо, чтоб соблюдалось условие $P(y|x, w) = 1 - P(1 - y|x, w)$

\begin{define}
    Введём вероятностную модель $P(y|x, w) = \frac{1}{1+e^{(||w||^2-\langle w, x \rangle)\cdot y}}$
\end{define}

\begin{define}
    Задача максимизации праводоподобия будет выглядеть следующим образом:
$\Sum_{i=1}^l \log(1+e^{(||w||^2-\langle w, x \rangle)\cdot y}) \to \min_{w}$.
\end{define}

\subsection{Пункт 3}
Выпишите формулы пересчета значений параметров при оптимизации методом градиентного спуска для обычной модели логистической регрессии и предложенной модификации.

\textbf{Решение:}

\begin{define}
    Градиент искомой функции потерь $\nabla L = \frac{y_i}{1+e^{\langle w, x_i \rangle\cdot y_i}}$
\end{define}

\begin{define}
    Градиент новой искомой функции потерь $\nabla L' = \frac{y_i - 2w}{1+e^{(\langle w, x_i \rangle - ||w||^2)\cdot y_i}}$
\end{define}

\begin{define}
     Градиентный шаг: $w:= w - h \nabla L(w)$
\end{define}

\begin{proposition}
     Модифицированный градиентный шаг $w:= w - h \frac{y_i - 2w}{1+e^{(\langle w, x_i \rangle - ||w||^2)\cdot y_i}}$
\end{proposition}
